香港新聞幾時開始用硬同軟架

成日又硬又軟 識唔識用字架記者佬

硬脫歐

約三十年前，經已有「軟硬新聞」: 《馬路天使》報交通消息

學晒支那啲衰嘢
經濟硬着陸同軟着陸，而唔講經濟增長/衰退。
社會硬件/軟件，而唔講基礎建設。
XX式代替典禮/大典

經濟硬着陸同軟着陸，而唔講經濟增長/衰退。

好似唔係咁解，解跌得急同冇咁急？

你想點譯Hard Brexit同Soft Brexit?

日日聽到

就係 等同小鮮肉咁 唔Google下真係唔知up乜

係囉 唔係嗰個意思喎
語癌學人屌用語

想好聽啲咪叫遽然脫歐同有備脫歐
但其實都唔係好中point
利申 一樣覺得直譯唔好聽

睇錯錯以為講緊brexit
Landing我唔知點解

無協議脫歐

Google咗
Soft landing似係增長放緩
Hard landing似係衰退